【超級回帶】特首曾蔭權的智囊團，提出深港兩地融合政策， 智經倡建構港深都會

【本報訊】前任政務司司長許仕仁曾發表香港被內地邊緣化言論，被譽為特首曾蔭權智囊的智經研究中心急謀獻策，昨日（2007年8月9日）發表名為《建構港深都會》報告，提出兩地融合的十大政策建議，包括向合資格深圳居民發出智能卡，可在有效期內無限次來港消費；又興建一條連接港深機場的鐵路等，打造兩地機場為超級空港，兩地並加強教育文化合作以融合港深成為僅次於紐約和東京的國際第三大都會。

智經指本港雖是國際金融中心，但始終未能晉身國際大都會行列。同時，面對廣州深圳等內地急速發展的大城市競爭，香港應與毗鄰的深圳融合，產生互惠作用，可使港深晉身大都會行列，智經研究中心花了八個月時間研究，報告已交港深兩地政府。

兩地並加強教育文化合作以融合港深成為僅次於紐約和東京的國際第三大都會

咁矛盾嘅野都講出